有無人可以講下美國個1619其實係乜鳩野黎?

wiki睇好似話係NYT 2019年爆出黎既project?
感覺好撚邪教咁

this?

「深層政府」（幕後政府） 論長期以來被陰謀論者引用，用來質疑一些國家在民選政權外另有實際統治集團。特別是自特朗普上台以來，關於美國被「幕後政府」統治的傳聞甚囂塵上。篤信這一傳聞的群體「匿名者Q」，自稱對政府機密有所了解，並宣稱全世界都有一群崇拜撒旦的孌童癖者，他們本質上統治着整個世界，控制着一切。他們控制着政客，控制着媒體，控制着荷里活和傳媒。這個龐大的高層秘密的巨大網絡正密謀各種針對特朗普及其支持者的邪惡計劃。現在，特朗普知道了這個邪惡陰謀的不法行為，並會制止他們的，說明了這是一場偉大的善與惡之戰，特朗普及其所謂的Q小組正在努力銷毀崇拜撒旦的孌童癖者的全球陰謀深層政府是一群政治、商業和荷里活精英大亨，因為他們崇拜撒旦，虐待和謀殺孩子！

他們還堅信，在特朗普之前、列根之後的歷任美國總統都屬於這麼的一個與銀行家、各國首腦有所勾結的高層次陰謀團夥。

邁斯特滔滔不絕的說：「這組織都捲入了現實世界的暴力事件，包括武裝對峙，未遂綁架，騷擾活動，槍擊事件和至少兩起謀殺事件。個多月前，聯邦調查局將『匿名者Q』指定為恐怖威脅和組織。」

「幕後政府」論的廣泛流傳與特朗普本人的推波助瀾不無關係，他曾多次明示、暗示「幕後政府」的存在及其對自己的威脅，並以其作為一種競選宣傳策略。

「匿名者Q」的戒律和詞彙與世界末日主義的新興極端宗教觀念密切相關。它的支持者也被稱為「一個瘋狂的陰謀邪教」和「一些互聯網上最傑出的特朗普粉絲」。

他們還認為，即將會發生名為「風暴」的事件，成千上萬的陰謀集團成員將會被逮捕，送往監獄，而美軍將會無情地控制了全國。「風暴」的結果將是美國的救贖和地球上的「大覺醒」。每個人都會意識到這組織的信念一直以來都是正確的，這將帶領我們進入一個偉大的全新烏托邦時代。

邁斯特又感嘆：「匿名者Q的論述現已趨向主流。它已經讓一大群特朗普支持者買單而更具有正當性。臉書（Facebook）找到了成千上萬的群組和頁面，以及數百萬支持他們的關注者和成員。」

我最後對邁斯特說，二次世界大戰前的德國，好像也有同樣的一個故事！

何志平

將美國立國時間向早推至黑奴到達美洲做開荒牛
當佢地先係立國之主

何志平

你等陣，公司蛇王中，全速爆seed 寫緊

(I)

大概啦，上年8月係黑奴踏足北美既四百周年紀念 (嗰批黑奴來自現今安哥拉北部，轉咗幾手後剩返有廿幾人，喺1619年8月到達維珍尼亞殖民地)，嗰期NYT 雜誌搵左堆非裔美國人歷史學家、記者等等，出左幾份essay 講非裔美國人既經歷。

呢個project 俾人左右開弓瘋狂抽插，無論係左定右派學者都有出過黎批評，而其中一個爭議點係NYT 有冇喺俾人批評完之後靜雞雞改左原本既display text。根據Phillip Magness 今年9月19號寫既文章顯示 (, 有埋cap 圖) 原先display 係咁寫的:

"The 1619 project is a major initiative from The New York Times observing the 400th anniversary of the beginning of American slavery. It aims to reframe the country’s history, understanding 1619 as our true founding, and placing the consequences of slavery and the contributions of black Americans at the very center of our national narrative." (underline 係Magness 加既，細佬只係照抄)

而家變成咁 ()：

The 1619 Project is an ongoing initiative from The New York Times Magazine that began in August 2019, the 400th anniversary of the beginning of American slavery. It aims to reframe the country’s history by placing the consequences of slavery and the contributions of black Americans at the very center of our national narrative.

(II)

另外，NYT 自己個 opinion column 亦有出過Bret Stephens 批評1619 Project既文 ()，中間有段咁既野：

Here is an excerpt from the introductory essay to the project by The New York Times Magazine’s editor, Jake Silverstein, as it appeared in print in August 2019 (italics added):

“1619. It is not a year that most Americans know as a notable date in our country’s history. Those who do are at most a tiny fraction of those who can tell you that 1776 is the year of our nation’s birth. What if, however, we were to tell you that this fact, which is taught in our schools and unanimously celebrated every Fourth of July, is wrong, and that the country’s true birth date, the moment that its defining contradictions first came into the world, was in late August of 1619?”

而家變成咁()

1619 is not a year that most Americans know as a notable date in our country’s history. Those who do are at most a tiny fraction of those who can tell you that 1776 is the year of our nation’s birth. What if, however, we were to tell you that the moment that the country’s defining contradictions first came into the world was in late August of 1619? That was when a ship arrived at Point Comfort in the British colony of Virginia, bearing a cargo of 20 to 30 enslaved Africans. Their arrival inaugurated a barbaric system of chattel slavery that would last for the next 250 years. This is sometimes referred to as the country’s original sin, but it is more than that: It is the country’s very origin.

印第安人唔夠黑，唔計

(III)

屌，自己寫完睇返都1999 (sor9 各位，一寫親中文就係咁) ，建議各位有興趣既可以睇埋Bret Stephens 篇文 ( )，NYT 自己友批評好似有說服力D。

TL;DR 既話俾埋維基汁:

唔好話美國佬，加拿大對住原住民都好仆街，當年學high school Canadian History 真係嚇撚到吃手手，完全係新疆咁玩法 ()